<resources>
    <string name="app_name">mantro</string>
    <string-array name="mantro_title">
        <item>ঘুমাবার আগে বলুন</item>
        <item>জন্ম সংবাদ শুনলে বলুন</item>
        <item> মৃত্যু সংবাদ শুনলে বলুন</item>
        <item>খাবার আগে বলুন বলুন</item>
        <item>বিপদে বলুন</item>
        <item>সকল কাজ শুরুর আগে বলুন</item>
        <item>গৃহ প্রবেশ মন্ত্র</item>
        <item>মাতৃ প্রণাম মন্ত্র</item>
        <item>পিতৃ প্রণাম মন্ত্র</item>
        <item>শ্রীকৃষ্ণ প্রণাম মন্ত্র</item>
        <item>শ্রীরাধারানি প্রণাম মন্ত্র</item>
        <item>দেহ শুচীর মন্ত্র</item>
        <item>গুরু প্রণাম মন্ত্র</item>
        <item>শ্রী পঞ্চতত্ত্ব প্রণাম মন্ত্র</item>
        <item>সূর্য প্রণাম মন্ত্র</item>
        <item>গোবিন্দ প্রণাম মন্ত্র</item>
        <item>তুলসী প্রণাম মন্ত্র</item>
        <item>দুর্গা প্রণাম মন্ত্র</item>
        <item>শ্রীবিষ্ণু প্রণাম মন্ত্র</item>
        <item>বিশ্বকর্মা প্রণাম মন্ত্র</item>
        <item>গায়ত্রী প্রণাম মন্ত্র</item>
    </string-array>
    <string-array name="mantroDeteils">
        <item>ওঁ শয়নে শ্রী পদ্মনাভায় নমঃ</item>
        <item>আয়ুষ্মান ভব</item>
        <item>দিব্যান লোকান্ স গচ্ছতু</item>
        <item>ওঁ শ্রী জনার্দনায় নমঃ</item>
        <item>ওঁ শ্রী মধুসূদনায় নমঃ</item>
        <item>ওঁ তৎ সৎ</item>
        <item>ওঁ শ্রী বাস্তুপুরুষায় নমঃ</item>
        <item>ভূমেগরীয়সী মাতা স্বাগাৎ উচ্চতর পিতা জননী জন্মভূমিশ্চ স্বর্গাদগি গরিয়সী। গর্ভ ধারণ্যং পোষ্যভাং পিতুমাতা বিশ্বস্তে। সর্বদেব সরুপায় স্তন্মৈমাত্র নমঃ নমঃ</item>
        <item> পিতাস্বর্গঃ পিতা ধর্মঃ পিতাহিপরমংতপঃ। পিতরি প্রীতিমাপন্নে প্রীয়ন্তে সর্বদেবতা নমঃ পিতৃ চরণেভ্য নমঃ</item>
        <item>হে কৃষ্ণ করুণা সিন্ধু দীনবন্ধু জগৎপথে। গোপেশ গোপীকা কান্ত রাধা কান্ত নমহস্তুতে।।
        নম ব্রহ্মণ্য দেবায় গো ব্রহ্মণ্য হিতায় চ। জগদ্ধিতায় শ্রীকৃষ্ণায় গোবিন্দায় বাসুদেবায় নমঃ নমঃ।।
</item>
        <item>তপ্ত কাঞ্চন গৌরাঙ্গীং রাধে বৃন্দাবনেশ্বরী। বৃষভানু সূতে দেবী তাং প্রণমামি হরি প্রিয়ে।</item>
        <item>ওঁ অপবিত্র পবিত্রোবাং সর্বাবস্থান গতহ্বপিবা। যৎ সরেত পুণ্ডরিকাক্ষং স বাহ্য অভ্যান্তরে শুচি।।
        পাপোহং পাপ কর্মাহং পাপাত্মা পাপ সম্ভাবান্। ত্রাহি মাং পুণ্ডরীকাক্ষং সর্ব পাপো হরো হরি।।</item>
        <item>অখণ্ড মণ্ডলা কারং ব্যাপ্তং যেন চরাচরম। তদপদং দর্শিতং যেন তস্মৈ শ্রী গুরুবে নমঃ।।
        অজ্ঞান তিমিরান্ধস্য জ্ঞানাঞ্জন শলাকয়া। চক্ষুরুন্মিলিত যেন তস্মৈ শ্রী গুরুবে নমঃ।।
        গুরু ব্রহ্মা গুরু বিষ্ণু গুরুদেব মহেশ্বর। গুরু রেব পরং ব্রহ্ম তস্মৈ শ্রী গুরুবে নমঃ।।</item>
        <item>পঞ্চতত্ত্ব আত্মকং কৃষ্ণং ভক্তরূপ স্বরূপকম্। ভক্ত অবতারং ভক্তাখ্যাং নমামি ভক্ত শক্তিকম্।।</item>
        <item>ওঁ জবাকুসুমসঙ্কাশং কাশ্যপেয়ং মহাদ্যুতিম্। ধ্বান্তারিং সর্বপাপঘ্নং প্রণতোহষ্মি দিবাকরম্।।</item>
        <item>ওঁ ব্রহ্মাণ্ড দেবায় গোব্রাহ্মণ হিতায় চঃ। জগদ্ধিতায় শ্রীকৃষ্ণায় গোবিন্দায় নমঃ।।</item>
        <item>ওঁ বৃন্দায়ৈ তুলসী দৈব্যে প্রিয়াঐ কেশবস্য চঃ। কৃষ্ণভক্তিপদে দেবী সত্যবত্যৈ নমঃ নমঃ।।</item>
        <item> সর্বমঙ্গল মঙ্গল্যে শিবে সবার্থসাধিকে। শরণ্যে ত্র্যম্বকে গৌরী নারায়ণী নমোহস্তুতে।।</item>
        <item>অশ্বথ বৃক্ষমূলে জল দিয়ে ওঁ অশ্বত্থ বৃক্ষরূপোহসি মহাদেবেতি বিশ্রুতঃ। বিষ্ণুরপধরোহসি ত্বং পুণ্যবৃক্ষ নমোহস্ত্ত তে।।</item>
        <item>দেবশিল্পীন মহাভাগ দেবানাং কার্যসাধক। বিশ্বকর্মন্নমস্তুভ্যং সর্বাভীষ্টফলপ্রদ।।</item>
        <item>ওঁ ভূর্ভুবঃ স্বঃ তৎ সবিতুর্বরেণ্যং ভর্গো দেবস্য ধীমহি ধিয়ো যো নঃ প্রচোদয়াৎ ওঁ ।।</item>
    </string-array>
</resources>